{
    "question": "Sejarah tentang papua dan akhir proses nya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Papua Nuigini terkenal dengan sejarahnya yang merupakan pecahan , saat ini Papua Nuigini sedang menghadapi permasalahan referendum Kemerdekaan Bougainville. Beberapa rakyat justru menginginkan untuk berpisah dari Papua Nuigini.</p><p></p><p>Dilansir dari situs resmi Kementrian Luar Negeri Republik Indonesia, Papua Nuigini merdeka pada tanggal 16 September 1975.</p><p></p><p>Nama tersebut diberikan oleh Ortis de rates, orang Spanyol yang mendarat dan memberikan nama New Guinea pada 1545. Hal ini karena penduduknya serupa dengan penduduk Guinea, Afrika.</p><p></p><p>Sedangkan Papua diberikan oleh Jorge de Manases orang Portugal, ketika menemukan pantai barat Provinsi Papua, Indonesia pada 1562. Papua artinya berambut keriting.</p><p></p><p>Tahun 1828, belahan Barat Papua yaitu Provinsi Papua mulai dikuasai Belanda. Pada 1873, Kapten Moresby menyatakan belahan timur pulau tersebut dibawah kekuasan Inggris.</p><p></p><p>Pada Perang Dunia I, Autralia berhasil menduduki New Guinea dari jajahan Jerman. Pada 2 Mei 1921, Australia diberi mandat oleh liga bangsa-bangsa atas wilayah tersebut dengan nama Wilayah New Guinea.</p><p></p><p>Pada 1946, berdasarkan persetujuan PBB, Australia ditetapkan sebagai penguasa atas kedua wilayah Papua dan New Guinea.</p><p></p><p>Kemudian 1951 dibentuk Dewan Legislatif Papua dan New Guinea, namuan kemudian berganti dengan House of Assembly dengan jumlah 64 orang.</p><p></p><p>Kemudian 16 September 1975, Papua Nuigini memperoleh kemerdekaan penuh dari Australia dan selanjutnya menjadi anggota Persemakmuran.</p><p></p><p>Pada 10 Oktober 1975, Papua Nuigini diterima menjadi anggota PBB ke 142. Setelah merdeka Chief Minister diganti menjadi Perdana Menteri dan diangkat seorang Gubernur Jenderal sebagai wakil Ratu Inggris.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-jinak-biasanya-hewan-yang-d-pelihara-manusia-hewan-jinak-ti-660",
            "question": "Hewan jinak biasanya hewan yang d pelihara manusia hewan jinak tidak berbahaya bagi manusia merawat hewan jinak ada tata\" caranya hewan buas biasanya tidak d pelihara oleh manusia hewan buas hidup d aam secara liar hewan buas sangat berbahaya jika d pelihara manusia.tulislah satu unakapan pemberitahuan sesuai teks d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hewan ap ap ap ap ap ap ap ap ap ap qu wo wo ap ap si </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jelek sup ap ap ap ap ap ap ap do </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapat-mu-bagaimana-seharusnya-pendidikan-yang-baik-ba-681",
            "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-626",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai oleh karena itu diperlukan adanya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>diperlukan adanya sikap solidaritas yang tinggi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-merupakan-organisasi-yang-dibentuk-atas-das-472",
            "question": "Organisasi budi utomo merupakan organisasi yang dibentuk atas dasar ide dan gagasan yang diutarakan oleh... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dr. Wahidin sudirohusodo</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dr. wahidin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-tatatertip-sisiswa-disekola-memiliki-tujuan-untuk-486",
            "question": "Penerapan tatatertip sisiswa disekola memiliki tujuan untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Agar siswa mengetahui tugas, hak dan kewajibannya. </li><li>Agar siswa mengetahui hal-hal yang diperbolehkan dan kreativitas meningkat serta terhindar dari masalah-masalah yang dapat menyulitkan dirinya.</li></ol><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><p>Mengatur sikap dan perilaku siswa agar sesuai dengan ketentuan.</p><p>Agar siswa mengetahui tugas, hak, dan kewajibannya.</p><p>Agar siswa mengetahui hal-hal yang diperbolehkan dan kreativitas meningkat serta terhindar dari masalah-masalah yang dapat menyulitkan dirinya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-beridirinya-organisasi-perserikatan-bang-597",
            "question": "Jelaskan latar belakang. beridirinya organisasi perserikatan bangsa2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang terbentuknya PBB disebabkan oleh Perang Dunia II yang membawa banyak dampak buruk bagi masyarakat dunia. Dampak Perang Dunia II tersebut membuat banyak negara menginginkan perdamaian dan keamanan bersama. Amerika Serikat, Inggris, dan Uni Soviet kemudian berembuk untuk membuat organisasi perdamaian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-siswaantara-lain-menaati-peraturan-yang-berhubungan-de-203",
            "question": "Kewajiban siswa,antara lain menaati peraturan yang berhubungan dengan pendidikan,misalnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar, Mengerjakan tugas yang diberikan oleh guru, Mengerjakan PR di rumah, Melaksanakan ujian, Memperhatikan guru saat sedang mengajar, dll </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}